SEMMA vs KDD
KDD Knowledge Discovery in Databases ve SEMMA Sample Explore Modify Model Assess veri madenciliği sürecini kapsayan iki farklı yöntemdir Ancak aralarında bazı farklar bulunmaktadır
Aşamalar KDD yöntemi dört aşamaya bölünürken SEMMA yöntemi beş aşamaya bölünmektedir
Odaklanma KDD yöntemi veri bilimine odaklıdır veri keşfi aşamasını vurgulamaktadır SEMMA yöntemi ise veri madenciliği sürecinin tüm aşamalarını kapsar
Kullanım SEMMA yöntemi SAS veri madenciliği araçlarının kullanımı için tasarlanmıştır SASın veri madenciliği sürecinde kullanılan araçları ile uyumlu olarak çalışır
Hangisi daha iyidir Bu veri madenciliği projesinin amacına kaynaklarına ve tarafların veri madenciliği bilgisine göre değişebilir Eğer veri madenciliği sürecinin tüm aşamalarını kapsamak isteniyorsa SEMMA yöntemi veri bilimine odaklı projeler için ise KDD yöntemi tercih edebilir
Sat Jan    GMT GMT